【有片睇】解扭計骰只需0.38秒！全球最快扭計骰機誕生

一般人玩扭計骰，要解一個最基本的 3 x 3、6 面扭計骰，令每一面都變成單一顏色，最快也要數分鐘時間。而世界上就有不少專門為解扭計骰而設的電腦機械人，電腦專門家不斷提升程式計算速度與機械手臂的轉速，務求產生最快的解扭計骰世界記錄。最近這個世界記錄被刷新，速度快了近 4 成，只需要 0.38 秒，就可解一個 3 x 3、6 面扭計骰。

機械解扭計骰世界記錄的最基本原則，是由電腦開始辨識扭計骰圖案的一刻開始計算，至到完解扭計骰的一刻為止。今次由麻省理工大學生體機械人工學研究所的學生 Ben Katz 與 Jared Di Carlo 製作出來的扭計骰系統，從辨識最初扭計骰的圖案，至到運算出機械手臂的扭轉流程，只需要 0.045 秒。而機械手臂開始把扭計骰從原本的位置扭轉，至到 6 面每一面變成單一顏色的時間只需要 0.335 秒。合共所需時間為 0.38 秒，比起舊記錄的 0.637 秒快了 4 成。而人手解扭計骰 (3×3) 的世界記錄，則是 Seung Beom Cho 在去年 10 月所創造的 4.59 秒。

這部扭計骰機首先會把扭計骰固定在中心位置，機內使用了 Kollmorgen 製作的碟型摩打，以 1000 rpm 的速度旋轉，平均 0.015 秒就可作 90 度迴轉。在最初製作這部機器時，扭計骰抵受不住太強的迴轉力而被破壞。

影像感應器方面，就使用了 PlayStation Camera，每個售價只需要 7 美元（約55港元），一個鏡頭可同時拍攝 3 面扭計骰的圖案。圖案會輸入到以 Linux 為平台的應用程式，再辨識每一格扭計骰的顏色。Jared Di Carlo在自己的 GitHub 上公開了解扭計骰的程式。

合共所需時間為 0.38 秒，比起舊記錄的 0.637 秒快了 4 成。

果4成只係講緊within 0.2x秒

慢動作可以睇好久

每次都係用20步內解開一個

咪係 成班廢青 搞埋哂啲搵唔到錢既野有咩用？

有冇人睇穿左佢個program 仲有改善空間

你以為連登仔會 》麻省？

連登仔>>>>>>>麻省埋工

你睇佢step 5 識將兩個parallel step 同步做
但去到step 16 17 明明都係 parallel 但係分左兩步

改善空間就係一野吸開晒26格然後排位砌返埋

扭得咁快有咩用 人工高d

我反而覺得粒骰好勁 咁撚快都唔散

就係讀書先多機會explore唔同野，定你覺得入面用到嘅知識一啲用都無？

頭兩層用普通常識都扭到
第3層就只需要記4條公式(整頂層個face十字加一點,頂層面同一隻色,頂層換角,頂層換中間個粒)

跟公式玩只可以扭到，唔係識扭

hahahahhahhahahahahahahaha

38日都未必解到